[突發] 美媒：中興已簽協議 付17億美元換撤禁令

美媒：中興已簽協議 付17億美元換撤禁令

路透社引述知情人士透露，中興通訊已經與美國簽署原則性協議，將撤銷美國商務部針對該公司向美國供應商採購零部件的禁令，使這家中國電信設備生產商得以恢復營運。

美國商務部發言人James Rockas周二表示，「雙方尚未簽署最終協議。」

但路透社引述消息人士稱，已簽署的原則性協議包括，中興通訊被處以10億美元罰款，外加在協議執行期間將4億美元交由第三方保管，以防其未來再度違反協議。消息人士補充說，這與路透上周五報導的美國方面的要求一致。

消息人士稱，美國商務部計劃修改去年達成的和解協議，並將中興通訊已經支付的3.61億美元作為新和解協議的一部分，這將使美國收取多達17億美元的罰款。

消息人士稱，中興通訊周末簽署了美國方面擬定的原則性協議，但尚未簽署修改後的和解協議。

中興通訊於5月關閉了主要業務，自為期七年的采購禁令頒布後一直處於勉強維持的狀態。中興通訊因向伊朗和朝鮮出口商品，違反了2017年與美國政府達成的協議。

咩消息人士先？

Exclusive: China's ZTE signed preliminary agreement to lift U.S. ban: sources

(Reuters) - ZTE Corp (000063.SZ) has signed an agreement in principle that would lift a U.S. Commerce Department ban on buying from U.S. suppliers, allowing China’s No. 2 telecommunications equipment maker to get back into business, according to sources familiar with the matter.

ZTE () ceased major operations since the seven-year ban was imposed on the company in April for breaking a 2017 agreement reached after it was caught illegally shipping goods to Iran and North Korea.

A Commerce Department spokesman said on Tuesday that “no definitive agreement has been signed by both parties.”

ZTE did not immediately respond to requests for comment.

The preliminary deal includes a $1 billion fine against ZTE plus $400 million in escrow to cover any future violations, sources said, adding that the terms were in line with Reuters reporting on the U.S. demands on Friday.

The sources requested anonymity because they were not authorized to publicly discuss the matter.

The Commerce Department plans to amend its 2017 settlement agreement and count the $361 million ZTE paid as a part of that, allowing the United States to claim a total penalty of as much as $1.7 billion, the sources said.

Over the weekend, ZTE signed the agreement drawn up by the United States, the sources said, but the amended settlement has not been signed.

ZTE’s survival has been a topic of discussion in high-level U.S.-China trade talks.

U.S. President Donald Trump planned to meet with his trade advisers on Tuesday to discuss China’s offer to import an extra $70 billion of American goods over a year as a way to defuse a potential trade war between the world’s two largest economies.

Trump tweeted last month that he told Commerce officials to find a way for ZTE to resume operations, later suggesting penalties of a $1.3 billion fine and changes to its board and top management.

As part of the deal, sources said, ZTE promised to replace its board and executive team in 30 days. It would also allow unfettered site visits to verify that U.S. components are being used as claimed by the company, and post calculations of U.S. parts in its products on a public website, they added.

ZTE MEETS RESISTANCE IN CONGRESS
ZTE’s resuscitation with U.S. help has met strong resistance in Congress, where both Democrats and Trump’s fellow Republicans have accused him of bowing to pressure from Beijing to help a company that has been labeled a threat to U.S. national security.

“By letting ZTE off the hook, the president who roared like a lion is governing like a lamb when it comes to China,” U.S. Senate Democratic leader Chuck Schumer said in a statement in response to Reuters’ report of the preliminary agreement. “Congress should move in a bipartisan fashion to block this deal right away.”

U.S. companies provide an estimated 25 to 30 percent of components in ZTE’s equipment, which includes smartphones and gear to build telecommunications networks.

The ban was imposed after ZTE failed to comply with an agreement with the Commerce Department in 2017, when it pleaded guilty in federal court in Texas to conspiring to evade U.S. embargoes by illegally shipping U.S. goods and technology to Iran. Shenzhen-based ZTE has a subsidiary in Richardson, Texas.

ZTE had agreed to dismiss four senior employees and discipline 35 others either by reducing their bonuses or reprimanding them, according to senior Commerce Department officials.

But the company admitted that while it had fired the four senior employees, it had made false statements about the others, the officials said.

ORIGINS OF U.S. PROBE
The U.S. government launched an investigation into ZTE after Reuters reported in 2012 the company had signed contracts to ship hardware and software worth millions of dollars to Iran from some of the best-known U.S. technology companies. (reut.rs/2GbpCmO)

The probe found that ZTE had conspired to evade U.S. embargoes by buying U.S. components, incorporating them into ZTE equipment and illegally shipping them to Iran.

ZTE, which devised elaborate schemes to hide the illegal activity, agreed to plead guilty after the Commerce Department threatened to cut off its global supply chain. The company was allowed continued access to the U.S. market under the 2017 agreement.

As part of a new agreement, the sources said, ZTE will retain another compliance contractor in addition to the three-year court-appointed monitor imposed by the plea agreement.

The sources said ZTE also agreed to allow U.S. representatives to make site visits without coordinating with Chinese government officials, as required by a non-public agreement between the countries.

Last year, ZTE paid over $2.3 billion to U.S. suppliers, a senior ZTE official told Reuters last month.

The suppliers include Qualcomm Inc (QCOM.O), Broadcom Inc (AVGO.O) and Intel Corp (INTC.O), as well as smaller optical component makers Acacia Communications Inc (ACIA.O) and Oclaro Inc (OCLR.O).

Shares of Acacia and Oclaro extended their gains on Tuesday in heavy trading after news of the preliminary deal, ending up 1.7 percent and 1.8 percent, respectively.

放生 -> 議員反對-> 放生 -> 議員反對-> 放生 -> 議員反對-> 放生 -> 議員反對 loop

路透

美國共和黨的著名反中共議員Marco Rubio : 中國同中興根本係完全敷衍了事

Marco Rubio
@marcorubio

#China is completely clowning the U.S. Their “good faith” gesture to get ban lifted on #ZTE was to replace a top executive with a guy from another company THAT IS ALSO SANCTIONED FOR BEING A NATIONAL SECURITY THREAT! How did @CommerceGov fall for that?

2:03 AM - 5 Jun 2018

十幾億美金換黎五年既安全係抵俾既

係中興既安全, 唔係美國既安全

係, 中興成件事係叫做俾錢交保護費, 美國為左你十幾億美金就無乜特別JETSO

中興繼續賣compromised電話
今次捉到佢犯法, 大條道理用禁售煮死佢都唔煮, 竟然仲有人認為咁都唔叫放生

煮死左佢無人交罰款俾聯邦政府運作架

中興事件係國家安全問題

聯邦政府要罰款有大把方法 (如罰ibank) ,根本無必要犧牲國家安全

無左十幾億個政府就運作唔到？
成個侵政府窮撚到咁？

侵又贏，咁容易又幫美國賺左17億美金

姣婆邊守到寡？
捉得一次就有陸續有嚟，
越罰越金。

侵侵幫美國政府賺咗一大筆錢

一間十幾億美金, 十間八間又幾多啊, 有D直情凍結埋人地個戶口,用黎找下每年美債既利息都要架

犧牲國家安全換17億美元...

Marco Rubio 都講過: 中美關係根本唔係金錢問題, 而係國家安全問題....

屌你放生 ZTE 重以為幫美國賺錢
人地割喉式做補貼殺撚晒兢爭對手, 當日美國車點比日本同歐洲收貔

你死撚晒最後佢獨大重講咩國家安全?

美國國會冇權力阻止?

罰錢有條春用咩 , 轉個撚頭支國咪又印返銀紙出黎

今日愛侵力唔係老吹侵仔係最偉大總統咩

偉大到尻縮放生中興

比你罰返十間八間，比盡咪100億美金
人地淨係Apple一季既收入都500億美金
罰果十幾億真係攝牙隙都唔夠 益哂支那

除左有意放生之外我都真係諗唔到點解

咪又係引述某某消息人士

匯豐當年洗黑錢
係咪又叫影響國家安全
最後咪一樣罰錢解決
根本間公司夠大 影響力夠深
好多野真係可以就咁用錢解決

而且美媒都講過: 今次係習近平親自要求侵侵放過中興, 侵侵又聽話....

起碼習總都知衰認錯
如果真係企硬唔放過中興
真係唔知會有咩連鎖效應

你咁講
即係侵會怕得罪支那驚佢反撲喇

冇人知架喎
但而家雜總認衰
中興又可以繼續做生意
美國又可以當罰款係額外收入
雙贏局面
何樂而不為

雙贏，即係支那有份贏喇
今鋪支那真係最大贏家
侵侵好野！

國會係共和黨架

習總都知衰認錯<---你邊撚度睇到有呢樣嘢發生

如果你覺得你做既野冇錯
你仲會比罰款
比罰款呢個行為已經係講緊知衰認錯
仲要國家領導出面講呢單野
咁都唔叫知衰認錯

APPLE收入關政府叉事?
不過你唔係真係信為左國家安全先走去搞中興掛
晶片技術大陸真係六班馬, 點樣都追唔到美日既水平架嘞, 咪放下水, 屈下罰款, 追下個貿易逆差, WIN下年尾中期選舉既選票咁囉; 大陸就用十幾億美金當交維穩費, 保障下就業, 又可以將大陸槍頭對一對美國, 增加愛國情緒

GOP唔係成日同意侵嘅決定

要不是美國照顧
中國完蛋了

大家既目標係今年中期選舉, 搞完大陸, 又準備搞下歐洲車, 話俾選民知,阿TRUMPTRUMP真係做緊野架

中國又贏

點解依家啲傳媒核突到噉
明明話未簽都話簽咗，做乜鳩
係咪冇法律管你啲「消息人士」就可以肆無忌憚噉作文？

Apple一季都收500億
呢度話侵仔罰支那十幾億就有賺呢個論點跟本站唔住腳

對大企業黎講十幾億跟本係好撚平
同無罰過一樣
咁仲唔係放生？

中興死左就只會有第二間中興出嚟
反而應該想辦法控制中興

中興一年執幾十億人仔, 佢睇住條數罰你囉,
正如我上面講, 放生就梗架嘞, 貿易戰籌碼, 各取所需

中興舊年收入成千億人仔喎大佬
罰十幾億美金跟本連十份一都唔夠
仲要係國企有支那政府埋單
跟本乜都無做到

中國又嬴?

收入不等於PROFIT, 上年真係得四十幾億架咋, 前年仲係蝕緊錢錢, 撇除前年蝕錢, 平均都係講緊每年廿幾三十億

你都幾搞笑
本身判你死刑, 依家改判罰錢
你交罰款同知衰認錯係兩件事

而且習總係叫Trump "review" 單case, Trump照做, 然後改判
(改判前中國政府貸500M畀公司project, 同中國批左阿女5個商標就唔好提喇 )
Trump仲要話係做個"favor"畀習總
你到底係邊度見到有習總知衰認錯嘅報導

復牌未? 其實點解一直股票可以停哂2個月牌 唔係自由市場咩

又消息人士

比較想睇收完錢，國會就出手

好簡單

You are fake news

小心跟車太貼，而家d傳媒唔多可信
尤其d左膠報

Reuters都左膠?

但係之前報導，共和黨都集體反對侵放生中興噃

自從佔領中環之後呢堆老牌西霉我已經唔多信

寧願搵d小報睇下

簽左final agreement先啦

識睇一定直接睇英文

The Trump administration has not yet reached a “definitive” deal that would roll back harsh sanctions on Chinese telecommunication company ZTE, a Commerce Department spokesman said.

“No definitive agreement has been signed by both parties,” the spokesman said in a statement. “We have no updates at this time."

咁都可以吹奏

咪又係大陸放風
鬼信咩

未簽

次次都罰款了事，咁制裁有乜用，美國

覺得關背後賣野比中興嘅公司事

講咗阿媽係女人嘅說話
根本咩都冇簽冇嘢想補充
點解啲華人媒體咁多解讀嘅

樓上根本fake news
Btw 類似報導好似出現過幾次 但每次出現後冇耐美國就有新制裁手段

似係放風試水温
話未簽方便轉軚

之前又話要加compliance 又乜，而家淨係罰款就算，我覺得係ross同trump搞事，將zTE, 中國700億美金買貨，同6月15日貿易關稅綁埋一齊，而家佢地應該努力說服緊兩黨開綠燈，6月15號就分勝負，睇下邊個讓步

今日重係倉見到有人送貨有ZTE 貨
唔係停工了嗎？

樓上有連登仔講獨家消息：習近平向侵侵道歉

連登仔比老牌西霉可信

老實講，未到正式宣佈真係唔會信
況且Trump好難預料佢做事方式

佢呢個叫技術答法, 同路透嘅報導唔衝突

路透嘅報導係話兩邊簽左"preliminary deal", 有字你睇, 係preliminary, 而商務部答嘅係"has not yet reached a 'definitive' deal". 一日未簽最終版本, 一日都係"has not yet reached a 'definitive' deal", 但佢無答有無達成preliminary agreement

呢啲答法係政府發言人必備技能

另一邊, 中興證實簽左preliminary deal

路透社5日援引消息人士報導，中興通訊原則上已與美方簽署協議，以解除美國商務部禁止中興從美國供應商購買零件的禁令，並進而恢復營運。

據新浪網，中興內部人士表示這項消息屬實，公司在4日與美國簽署原則性協議，「只要解禁，中興恢復對外運營只需要幾小時。」

真既話trump可以收皮
但太多fake news

如果我係d國會議員第一時間諗impeachment
因為佢個女件事好明顯係利益輸送

賣國侵

2020年美國總統選舉 Marco Rubio支持區（一）

500M果單嘢根本老屈，咁講全球商家佬全部都勾結外國勢力。

勾結外國勢力唔係咁用, 正常國際商業活動係唔會有政治上嘅利益衝突

依家係行政單位X重罰A公司, 而行政單位打骰人K君旗下公司, 收左A公司著數, 最後改為輕判A公司

就算係默契波/無申報都會奶嘢, 所以近代美國總統係任期內, 通常會將資產交畀blind trust管理, 以避免在任期間有利益衝突

單loan未上任已經傾緊、借錢嘅又唔係Trump有份嘅公司，咁都叫收著數。

有啲媒體直情係話Trump收左500M, 完全扭曲事實。

單loan係為左Trump公司有份既project, 而且係5月達成協議

唔好提中共係最近3個月核准Trump女兒公司旗下既13個商標

其實你唔洗理單loan係幾時傾
需要知道嘅係, 係本來係禁售美國貨畀中興嘅背景下
Trump Organization係印尼有份投資嘅project, 收到500M中國國企借貸
過兩日Trump就係twitter轉口風話要改判
最盞鬼係Trump事後話係做個favor畀習帝
而Trump從來無係自己公司撒資

你唔諗係咪有利益衝突先奇啦下嘛

商標

Trump 擺明係pro China, 只係俾兩黨夾住先對中國出手，希望兩黨可以𥄫實佢

即係邊個贏
賺17億贏
定
被放生贏

係真既話明顯放生啦
要改口叫廢侵

不過放生完既中興仲有無力仲未知
因為全世界都知美國一句就收佢皮，邊個敢同佢做生意

而且唔知係咪因為佢肯篤華為
如果搞得死華為，咁放中興都無所謂

吊你
聽左幾撚多次呀
成撚日消息人士
根本係支那放風
要放生一撚早放生左啦

美國商務部發言人稱，特朗普政府尚未達成“確定性”協議，這將減少對中國電信公司中興通訊的嚴厲制裁。

“雙方沒有簽署最終協議”，發言人在一份聲明中說。 “我們目前沒有更新。”

根本就係支那亂咁放消息
到時就屈美國又出爾反爾

屌 果然特朗普fan屎都係腦殘

當年罰個數好似幾千億喎

收咗錢再整死佢

上次夠話中興confirmed, 結果全部都係支那一廂情願既一面之辭

前幾日唔係咁講架 連登仔又贏

中興真係死咗對美國有乜好處先？

風波再起！中興在美被指控侵犯7項專利

LIHKG @ Android
嗱! 好似呢單有名有姓既引述就可信性高好多喇

少個會係背後捅你一刀嘅競爭對手 何樂而不為
你中興唔守規矩挑機在先 比咗機會你又唔珍惜 關乎國家安全喎 老美要揸正嚟做你怪得邊個

中國喺半導體方面無可能係美國嘅競爭對手，中國差唔多係零

美國搞伊朗，而中國賺伊朗錢，咁依家美國再賺返中國錢，件事似乎完結咗。

另一個問題就係以色列同伊斯蘭世界嘅衝突

中興事件關伊斯蘭世界閪事咩
老美不嬲都列緊伊朗做恐怖主義國家勒咗令禁運 你中興夠膽死唔理禁運令繼續賣美國嘢美國技術比佢
問題唔係賺錢 係賣技術 呢個先係犯大忌
仲要上樑不正下樑歪齊齊呃鳩老美 不論係上次嘅和解協議定之後一路暗地同伊朗嘅交易 仲要證據確鑿 完？個個國家樣樣嘢都同中國一樣用錢就收買到？
唔怪得成班憤青都仲認為係政治打壓啦

點解咁耐， 伊朗都無出黎講句野， 定係講左我miss左

罰錢了事

香港班憤青都應該可以用錢/女人收買到，不過佢哋無被人收買嘅資格啫

咁你想伊朗出嚟講乜？

伊朗想以色列死，喺美國，猶太人嘅社經地位好高

傳係罰錢 保證金 改組董事會管理層 比老美插針入管理層不得異議 無條件比老美實地視察 官網要標明産品咩嚟自美國用美國貨比例 仲有上次份和解協議依然有效照計照另外罰
同埋講到尾都只係傳 而國會都有法令唔比侵侵郁商務部嘅決定
講嘢講詳盡啲無謂誤導人啦

你覺得中國會比人咁做咩？

你會唔會比人去你屋企，玩你啲玩具/女人，仲要十一奉獻，緃使你犯咗滔天大罪？

唔受個雕 咪繼續7年之約囉
而家係你中國求老美埋枱陪你同你雕 主導權根本唔係你中國度
善意老美就釋咗啦 至於受唔受哽唔哽就你嘅事啦

首先係咪confirm ga，隨時又係放下風炒下股票波幅

仲有呢單deal唔可以單一拆開去睇，仲要睇埋成個貿易戰，開放市場，縮小逆差都係deal一部份，搞掂左呢邊做下樣放生都唔奇

七年之約對美國有乜好處？

轉個頭又去返果個問題，中興真係死咗對美國有乜好處？

問題已答 唔重覆
而家唔係好唔好處 係懲罰 因為你係人哋地頭營商但冇遵守相關法規兼屢勸不改

你諗嘢都幾低B

懲罰嘅意義係乜？你可以判一個人死刑，但唔可以對一個群體進行死刑，除非宣布為戰爭

中美打貿易戰，死嘅係基層，劏房青年首當其衝。

合約精神問題
中興死唔死係另計
最緊要美國要守得住自己係法律同外交上個關
一個隨時改口嘅國家
點做到榜樣俾班公司睇？
守唔住就自然計法案都唔會再咁易通過到
7年係中興/美國之間簽訂嘅問題
中興係簽署同意先會咁
當一間公司一而再再而三挑戰你政策
你唔打柒佢真係快啲換咗個政府算啦
根本中興只係一間唔尊重合約嘅垃圾公司
俾人屌柒佢根本係應份

即係有人靠犯法維生
俾人捉到就多多嘢講
又話會改正會改性
又話會好多跟佢嘅人失業

講出嚟都覺醜啦

所有政客都唔會講嘢講到咁死架啦

侵侵都成日改口架，金仔又係咁架，SO？

7年只係罰冇得同美國做trade 唔係7年罰公司停業
你咁大間強國國企點營運落去係你自己要處理嘅問題 老美冇需要幫你諗埋未來條路照顧埋你個強國市場
你靠自力咸魚翻生老美阻你唔到吹你唔脹亦wfc 你守好7年之約 咪7年後回歸美國市場囉 佢唔係查到你做犯法嘢都唔會無神神罰你啦係咪先 真係政治打壓咩

17億美元算得咩，人哋印銀紙大量供應
正一傻仔侵

中興挑嘅唔係一兩個政客 係挑成個美國政府

咁你同啲劏房青年講啦，你哋應該自力更生，對社會唔應該有咁大怨氣

中興最大嘅問題係賺伊朗錢，而猶太人好唔鍾意伊朗人，喺美國，猶太人嘅社經地位又好高

最新傳既好似無俾美國插入管理層同俾美國實地視察，trump trump 好pro 中國

關閪事？中興係香港開廠請成班劏房户做工人賣勞力？劏房户冚家靠中興搵兩餐食？
我已經無視咗一次 九唔搭八

師傅你仲未明白呢件事係觸犯咗咩級數嘅底線
算啦，你得閒就企係美國大使館外邊舉牌示威算啦

Tatty

都係傳啫 傳足成個幾星期日日新鮮到連個市都唔多想再理中興

睇下15號有無起大陸仔關稅好過

大家都係向利益出發啫，國家安全？理鳩佢

十分認同

放生 -> 議員反對
loop

Marco Rubio: 中國將是贏家

Marco Rubio
@marcorubio
#China on the verge of winning again. They mock us by appointing someone from another sanctioned company as the supposed “watchdog” over #ZTE & we respond by helping ZTE stay in business. Great deal for China. … via @bpolitics

3:52 AM - 6 Jun 2018

之前連登仔吹到 trump 係世界英雄打鳩中國

屌

Trump 要賣國，美國國會要出手處理賣國賊

美國政府：已達成協議 1)會對中興通訊罰款十億美元 2)新管理層會由股東選出

越罰越少

今鋪支那真係最大贏家

五毛開心死了

要等下屆

班愛侵力失蹤晒

咁咪證明左人地唔係盲撐做打手囉

呢個決定好唔掂喎
真係放生

【美國商務部與中興公司達成新和解協議 中興支付1０億美元罰款】美國商務部長羅斯７日宣佈與中國中興通訊公司達成新和解協議。根據新的和解協議，中興公司支付１０億美元罰款，另外準備４億美元交由第三方保管，然後美國商務部才會將中興公司從禁令名單中撤除。（新華社）

完全唔講compliance 同broad member, 大家都知呢啲好廢

先收錢再玩死佢

證明班友係勝利球迷

岩岩仲係隔離post打哂飛機 隔離

美國創經濟奇蹟 川普：這只是剛開始

但高通可以食埋NXP, 反正美國要攪你大把手段